# Mini-CRM

## Подготовка сайта

Создание символической ссылки img:

```shell
mklink /j img C:\OSPanel\domains\mini-crm\storage\app\img
```

## Задачи

Нужно реализовать проект по управлению компаниями и их сотрудниками. Mini-CRM.

Что должно быт реализовано:

+ Используйте starter kit https://laravel.com/docs/10.x/starter-kits для реализации аунтификации и базового шаблона
    + но уберите возможность регистрации пользователей.
+ Basic Laravel Auth: Возможность залогинится под администратором
+ Для создания пользователя администратора должен быть создан database seeder с email admin@admin.com and password "password"
+ CRUD функциональность (Create / Read / Update / Delete) для 2 пунктов меню:
    + Компании
    + Сотрудники.
+ Таблица с компаниями в DB должна содержать следующие поля: Name (required), email, logo (minimum 100x100), website
+ Таблица с сотрудниками в DB должна содержать следующие поля: First name (required), last name (required), email, phone
    + Company (foreign key to Companies)
+ Логотипы компаний должны сохраняться в папку storage/app/public folder
    + они должны быть доступны для отображения в public (<img src="site.com/img/pic.jpg>)
+ Используйте базовые Laravel resource controllers с методами - index, create, store и т.д.
+ Реализуйте валидацию в контроллере для сущности Компаний и с помощью Request classes в сущности Сотрудники
+ Реализуйте постраничную навигацию при отображении таблицы с Компаниями и Сотрудниками.
+ Отправку Email уведомления на email администратора, когда создана новая компания
+ Реализуете view с использованием компонентов blade
+ Реализуете возможность выгрузки сотрудников в JSON (api метод)
+ при изменении компании:
    + если не менялась картинка, не требовать ее указать
    + отображать картинку
+ при изменении сотрудника дложна подставляться правильная компания
+ литералы при отправке почты перенести в настройки
+ результат можно выложить на gitlab
+ опубликовать сайт
+ прислать нам ссылку

Замечания, которые надо поправить:
+ При создании компании и сотрудника, если есть ошибка валидации, то введенные значения сбрасываются, для пользователя это неудобно, надо вводить все заново, нужно сделать, чтобы введенные значения сохранялись, а поле с ошибкой подсвечивалось красной рамкой.
+ В сущности сотрудников в модели реализован relation company, при это в контроллере используется join для получения компаний, нужно реализовать получение компании через созданный relation
+ env('MAIL_GMAIL') - так получать значения параметров из env не очень хорошо, могут возникнуть проблемы с тем, что из кеша будут получены старые значения. Нужно переделать, чтобы значения переменных брались c помощью хелпера config.